# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-09 11:40+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-26 10:59+0000\n"
"Last-Translator: Seeun Lee <selee@e4net.net>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/uyuni/uyuni-tools-mgrctl/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.14.3\n"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:26
msgid "JSON over HTTP API helper tool"
msgstr "JSON over HTTP API 헬퍼 도구"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:31
msgid "Call API GET request"
msgstr "API GET 요청 호출"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:32
msgid ""
"Takes an API path and optional parameters and then issues GET request with them.\n"
"\n"
"Example:\n"
"# mgrctl api get user/getDetails login=test"
msgstr ""
"API 경로와 선택 사항 파라미터를 가져온 다음, 이를 사용하여 GET 요청을 발행합니다.\n"
"\n"
"예:\n"
"# mgrctl api get user/getDetails login=test"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:43
msgid "Call API POST request"
msgstr "API POST 요청 호출"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:44
msgid ""
"Takes an API path and parameters and then issues POST request with them.\n"
"\n"
"Parameters can be either JSON encoded string or one or more key=value pairs.\n"
"\n"
"Key=Value pairs example:\n"
"# mgrctl api post user/create login=test password=testXX firstName=F lastName=L email=test@localhost\n"
"\n"
"JSON example:\n"
"# mgrctl api post user/create    '{\"login\":\"test\", \"password\":\"testXX\", \"firstName\":\"F\", \"lastName\":\"L\", \"email\":\"test@localhost\"}'\n"
msgstr ""
"API 경로와 파라미터를 받은 후 이를 사용하여 POST 요청을 발행합니다.\n"
"\n"
"파라미터는 JSON으로 인코딩된 문자열 또는 하나 이상의 키=값 쌍일 수 있습니다.\n"
"\n"
"키=값 쌍 예:\n"
"# mgrctl api post user/create login=test password=testXX firstName=F lastName=L email=test@localhost\n"
"\n"
"JSON 예:\n"
"# mgrctl api post user/create    '{\"login\":\"test\", \"password\":\"testXX\", \"firstName\":\"F\", \"lastName\":\"L\", \"email\":\"test@localhost\"}'\n"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:62
msgid "Store login information for future API usage"
msgstr "향후에 API를 사용하기 위해 로그인 정보 저장"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:63
msgid ""
"Login stores login information for next API calls.\n"
"\n"
"User name, password and remote host can be provided using flags or will be asked interactively.\n"
"Environment variables are also supported."
msgstr ""
"로그인은 이후 API 호출에 사용할 로그인 정보를 저장합니다.\n"
"\n"
"사용자 이름, 암호 및 원격 호스트는 플래그를 통해 입력하거나 대화형으로 입력할 수 있습니다.\n"
"환경 변수도 지원됩니다."

#: mgrctl/cmd/api/api.go:71
msgid "Overwrite existing login if exists"
msgstr "기존 로그인 정보가 존재할 경우 해당 정보 덮어쓰기"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:75
msgid "Remove stored login information"
msgstr "저장된 로그인 정보 제거"

#: mgrctl/cmd/api/api.go:76
msgid "Logout removes stored login information."
msgstr "로그아웃하면 저장된 로그인 정보가 제거됩니다."

#: mgrctl/cmd/api/get.go:28 mgrctl/cmd/api/post.go:28
msgid "unable to login to the server"
msgstr "서버에 로그인할 수 없음"

#: mgrctl/cmd/api/get.go:35 mgrctl/cmd/api/post.go:51
#, javascript-format
msgid "error in query '%s'"
msgstr "'%s' 쿼리의 오류"

#: mgrctl/cmd/api/login.go:23
msgid "Refusing to overwrite existing login. Use --force to ignore this check."
msgstr "기존 로그인 덮어쓰기를 거부합니다. 이 검사를 무시하려면 --force를 사용하십시오."

#: mgrctl/cmd/api/login.go:35
msgid "Failed to validate credentials."
msgstr "자격 증명의 유효성을 검증하지 못했습니다."

#: mgrctl/cmd/api/login.go:41
msgid "Login credentials verified."
msgstr "로그인 자격 증명이 확인되었습니다."

#: mgrctl/cmd/api/login.go:51
msgid "Successfully logged out"
msgstr "로그아웃됨"

#: mgrctl/cmd/cmd.go:31
msgid "Uyuni control tool"
msgstr "Uyuni 제어 도구"

#: mgrctl/cmd/cmd.go:32
msgid "Tool to help managing Uyuni servers mainly through their API"
msgstr "주로 API를 통해 Uyuni 서버를 관리하는 데 유용한 도구"

#: mgrctl/cmd/cmd.go:39
msgid "configuration file path"
msgstr "구성 파일 경로"

#: mgrctl/cmd/cmd.go:47
#, javascript-format
msgid "Starting %s"
msgstr "%s 시작"

#: mgrctl/cmd/cp/cp.go:29
msgid "Copy files to and from the containers"
msgstr "컨테이너에 파일 복사"

#: mgrctl/cmd/cp/cp.go:30
msgid ""
"Takes a source and destination parameters.\n"
"\tOne of them can be prefixed with 'server:' to indicate the path is within the server pod."
msgstr ""
"소스 및 대상 파라미터를 가져옵니다.\n"
"\t이 중 하나 앞에 'server:'를 붙여 경로가 서버 Pod 내에 있음을 나타낼 수 있습니다."

#: mgrctl/cmd/cp/cp.go:39
msgid "failed to unmarshall configuration"
msgstr "구성을 마샬링 해제하지 못했습니다."

#: mgrctl/cmd/cp/cp.go:45
msgid "User or UID to set on the destination file"
msgstr "대상 파일에 설정할 사용자 또는 UID"

#: mgrctl/cmd/cp/cp.go:46
msgid "Group or GID to set on the destination file"
msgstr "대상 파일에 설정할 그룹 또는 GID"

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:38
msgid "Execute commands inside the uyuni containers using 'sh -c'"
msgstr "'sh -c'를 사용하여 uyuni 컨테이너 내에서 명령을 실행합니다."

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:45
msgid "environment variables to pass to the command, separated by commas"
msgstr "명령에 전달할 환경 변수를 쉼표로 구분하여 입력합니다."

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:47
msgid "Pass stdin to the container"
msgstr "컨테이너에 stdin을 전달합니다."

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:48
msgid "Stdin is a TTY"
msgstr "Stdin은 TTY입니다."

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:106
msgid "Command failed"
msgstr "명령 실패"

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:110
msgid "Command returned with exit code 0"
msgstr "종료 코드 0으로 반환된 명령"

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:124
msgid "cannot write"
msgstr "쓸 수 없음"

#: mgrctl/cmd/exec/exec.go:140
#, javascript-format
msgid "Running %s"
msgstr "%s 실행 중"

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:72 mgrctl/cmd/proxy/config.go:73
msgid "Create a proxy configuration file"
msgstr "프록시 구성 파일 생성"

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:153
msgid "Filename to write the configuration to (without extension)."
msgstr "구성을 작성할 파일 이름(확장자 제외)입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:156
msgid "Unique DNS-resolvable FQDN of this proxy."
msgstr "이 프록시의 DNS 확인 가능한 고유 FQDN입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:157
msgid "SSH port the proxy listens on."
msgstr "프록시가 수신 대기하는 SSH 포트입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:158
msgid "FQDN of the server to connect the proxy to."
msgstr "프록시를 연결할 서버의 FQDN입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:159
msgid "Maximum cache size in MB."
msgstr "최대 캐시 크기(MB)입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:160
msgid "Email of the proxy administrator"
msgstr "프록시 관리자의 전자 메일"

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:161
msgid "Path to the root CA certificate in PEM format."
msgstr "PEM 형식의 루트 CA 인증서 경로입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:164
msgid "Path to the proxy certificate in PEM format."
msgstr "PEM 형식의 프록시 인증서 경로입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:165
msgid "Path to the proxy certificate private key in PEM format."
msgstr "PEM 형식의 프록시 인증서 개인 키 경로입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:167
msgid ""
"Path to an intermediate CA used to sign the proxy certicate in PEM format.\n"
"May be provided multiple times or separated by commas."
msgstr ""
"PEM 형식으로 프록시 인증서를 서명하는 데 사용하는 중간 CA의 경로입니다.\n"
"여러 번 입력하거나 쉼표로 구분할 수 있습니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:173
msgid "Email to set in the SSL certificate"
msgstr "SSL 인증서에서 설정할 전자 메일"

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:175
msgid "Path to the private key of the CA to use to generate a new proxy certificate."
msgstr "새 프록시 인증서를 생성하는 데 사용할 CA의 개인 키 경로입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:177
msgid "Password of the CA private key, will be prompted if not passed."
msgstr "CA 개인 키의 암호로, 입력하지 않으면 메시지가 표시됩니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:187
msgid "Common Flags"
msgstr "일반 플래그"

#: mgrctl/cmd/proxy/config.go:188
msgid "Third party proxy certificates flags"
msgstr "서드 파티 프록시 인증서 플래그"

#: mgrctl/cmd/proxy/config_do.go:41
msgid "failed to connect to the server"
msgstr "서버에 연결할 수 없음"

#: mgrctl/cmd/proxy/config_do.go:56
msgid "failed to execute proxy configuration api request"
msgstr "프록시 구성 API 요청을 실행하지 못함"

#: mgrctl/cmd/proxy/config_do.go:61
msgid "error saving binary data: %v"
msgstr "바이너리 데이터 저장 중 오류 발생: %v"

#: mgrctl/cmd/proxy/config_do.go:63
#, javascript-format
msgid "Proxy configuration file saved as %s"
msgstr "프록시 구성 파일이 %s(으)로 저장됨"

#: mgrctl/cmd/proxy/config_do.go:77
msgid "flag proxyKey is required when flag proxyCrt is provided"
msgstr "proxyCrt 플래그가 제공된 경우 proxyKey 플래그가 필수입니다."

#: mgrctl/cmd/proxy/config_do.go:118
msgid "Please enter SSL CA password"
msgstr "SSL CA 암호를 입력하십시오."

#: mgrctl/cmd/proxy/proxy.go:18 mgrctl/cmd/proxy/proxy.go:19
msgid "Manage proxy configurations"
msgstr "프록시 구성 관리"

#: mgrctl/cmd/proxy/proxy.go:27 mgrctl/cmd/proxy/proxy.go:28
msgid "Create proxy configurations"
msgstr "프록시 구성 생성"

#: mgrctl/cmd/term/term.go:21
msgid "Run a terminal inside the server container"
msgstr "서버 컨테이너 내에서 터미널 실행"

#~ msgid "application log level"
#~ msgstr "애플리케이션 로그 수준"

#, javascript-format
#~ msgid "Welcome to %s"
#~ msgstr "%s 시작"

#, javascript-format
#~ msgid "Executing command: %s"
#~ msgstr "실행 중 명령: %s"

#~ msgid "Takes an API path and parameters and then issues POST request with them. User and password are mandatory. Parameters can be either JSON encoded string or one or more key=value pairs."
#~ msgstr "API 경로와 파라미터를 받은 가져온 이를 사용하여 POST 요청을 발급합니다. 사용자 및 비밀번호는 필수입니다. 파라미터는 JSON 인코딩된 문자열 또는 하나 이상의 키=값 쌍일 수 있습니다."

#~ msgid "Failed to create api command"
#~ msgstr "API 명령을 생성하지 못했습니다."

#~ msgid "Failed to create org command"
#~ msgstr "org 명령을 생성하지 못했습니다."

#~ msgid "Organization-related commands"
#~ msgstr "조직 관련 명령"

#~ msgid "Create the first user and organization"
#~ msgstr "첫 번째 사용자 및 조직 만들기"

#~ msgid "Administrator user name"
#~ msgstr "관리자 사용자 이름"

#~ msgid "Administrator password"
#~ msgstr "관리자 비밀번호"

#~ msgid "The first name of the administrator"
#~ msgstr "관리자의 이름"

#~ msgid "The administrator's email"
#~ msgstr "관리자의 전자 메일"

#~ msgid "The first organization name"
#~ msgstr "첫 번째 조직 이름"

#, javascript-format
#~ msgid "Organization %s created with id %d"
#~ msgstr "조직 %s이(가) ID %d(으)로 생성되었습니다."
